% -*- TeX:PT -*-
% !TEX encoding = UTF-8
% !TEX root = Disserta.tex
% !TEX spellcheck = pt_PT
% 
% ----------------------------------------------------------------
% Disserta.tex
% Este documento é o texto base (TEX root) da dissertação ao abrigo do 
% Mestrado em Engenharia de Minas e Geoambiente
% Da Faculdade de Engenharia da Universidade do Porto
% ----------------------------------------------------------------
%
% Se quiser alterar o nome deve alterar também a linha correspondente 
% (TEX root) em todos os documentos   
% ----------------------------------------------------------------
%
% copyright 
% CC By-SA data 
% Autor e contacto 
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/
% Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International License
% ----------------------------------------------------------------
% Deve ser \include'd, \input ou embrulhado ...
%\title{Análise Numérica}
% ----------------------------------------------------------------


\documentclass[pdftex,a4paper,11pt,twoside]{scrbook}


% ----------------------------------------------------------------
% Configurações FEUP. (ver Manual de identidade gráfica)
% cor da FEUP: PANTONE 484, CMYK (20,90,100,20), RGB(140,45,25), rgb #8C2D19
\usepackage{xcolor}
\definecolor{corFEUP}{RGB}{140,45,25}
\definecolor{cinzaClaro}{gray}{0.95}



% ----------------------------------------------------------------
% para incluir ou excluir partes do documento
\usepackage{ifthen}

% por defeito os textos explicativos do documento são incluídos
% substituir true por false abixo
% para esconder esses textos 
\newboolean{explica}
\setboolean{explica}{true}  


% ----------------------------------------------------------------
% para usar copyright CC By-SA
\usepackage[
    type={CC},
    modifier={by-nc-sa},
    version={4.0},
]{doclicense}

% ----------------------------------------------------------------
% Internacionalização e uso de português

%\usepackage{ucs}       % codificação utf8x
\usepackage[portuguese]{babel} %localização de textos
\usepackage[utf8]{inputenc} % teclado português ...
\usepackage[T1]{fontenc} % para usar fontes com caracteres internacionais



% ----------------------------------------------------------------
% matemática
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{textcomp}   % simbolos adicionais

% ----------------------------------------------------------------
% listas extensas, tabelas  e outras formatações 
\usepackage{enumerate}  % fancy enumerate lists
\usepackage{tabularx}
\usepackage{longtable}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{fancyvrb}
\usepackage{changepage} % command \cleartoevenpage
\usepackage{nextpage}
\usepackage{xspace}

\usepackage[breakable,listings]{tcolorbox} 
% tcoilorbox para explicações
\newtcolorbox{myExplicaBox}[1]{ colback=cinzaClaro, colframe=corFEUP, breakable, fonttitle=\bfseries, title= #1}


% ----------------------------------------------------------------
% bibliografia
\usepackage[style=authoryear]{biblatex}
\addbibresource{bibDisserta.bib}
% citações autorAno compactadas
% ver CTAN biblatex documentation


% ----------------------------------------------------------------
% links 
\usepackage{hyperref}
\hypersetup{colorlinks}


% ----------------------------------------------------------------
% preparar índice remissivo e bibliografia 
\usepackage{makeidx}

\makeindex

% ----------------------------------------------------------------
% daqui em diante é a valer ...

\begin{document}


% ----------------------------------------------------------------
\frontmatter
% ----------------------------------------------------------------

\include{Titulo}


% ----------------------------------------------------------------
% Dedicatória, Agradecimentos

\include{Dedica}

% ----------------------------------------------------------------
% Resumo , Abstract

\include{Resumo}


% ----------------------------------------------------------------
% Índices

% ----------------------------------------------------------------
% explica
\ifthenelse{\boolean{explica}} {

\begin{myExplicaBox}{Índices}

O índices incluem essencialmente a tabela de conteúdos, de figuras e de tabelas.

A tabela de conteúdos, a que costumamos chamar Índice é, ultrapassado o resumo, o que qualquer possível leitor vai primeiro consultar.

Deve por isso mostrar as fases do seu trabalho, pelo que as entradas nesse índice, e os correspondentes títulos de seccionamento devem ser esclarecedores.

% Please add the following required packages to your document preamble:
% \usepackage{booktabs}
%\begin{table}[]
%\caption{Títulos de capítulo}
\label{tblTitulosCapitulo}
\begin{tabular}{@{}ll@{}}
Evite: & Prefira:  \\ \midrule
Capítulo 1 & 1. Introdução  \\
Capítulo 2 & 2. A moagem autogénea \\
Capítulo 3 & 3. Medição do tempo de residência\\
\end{tabular}
%\end{table}

\end{myExplicaBox}
\clearpage
}{} 
% fim explica
% ----------------------------------------------------------------
%



\tableofcontents

\listoffigures

\listoftables


% ----------------------------------------------------------------
% Siglas e Glossários

\include{Siglas}



% ----------------------------------------------------------------
%\chapter*{Estrutura}
%\include{Estrutura}

% ----------------------------------------------------------------
\mainmatter
% ----------------------------------------------------------------

% ----------------------------------------------------------------
%\chapter{Introdução}
%
\include{Intro}


% ----------------------------------------------------------------
%\chapter{Desenvolve}
%
\include{Desenvolve}
% ----------------------------------------------------------------
%\chapter{Conclusao}
%
\include{Conclusao}

% ----------------------------------------------------------------
%\chapter*{ Bibliografia }
%
\include{Bibliografia}

% ----------------------------------------------------------------

% ----------------------------------------------------------------
\backmatter
% ----------------------------------------------------------------




% ----------------------------------------------------------------
% imprimir bibliografia
\nocite{*}
\printbibheading[
heading=bibintoc % bibliografia na teabela de conteúdos
]
\printbibliography


% ----------------------------------------------------------------
% Índice remissivo
\cleartooddpage  % descomentar para impressão em papel

%
% ----------------------------------------------------------------
% explica
\ifthenelse{\boolean{explica}} {
\begin{myExplicaBox}{Indices remissivos}

Os índices remissivos permitem localizar no texto, rapidamente, as ocorrências de conceitos relevantes. Têm geralmente a forma de listas ordenadas alfabeticamente \texttt{conceito,\ páginas\ de\ ocorrência}, em que a página em que ocorre a definição é destacada:

\{width= narrow\} \textbar{} cosseno \textbar{} \textbf{127}, 129, 151
\textbar{} \textbar{} tangente \textbar{} \textbf{153}, 170 \textbar{}

Estes índices não são particularmente fáceis de construir em
\emph{Markdown}.

Não são tão importantes nos documentos eletrónicos como nos documentos em papel, dado que nos primeiros é possível fazer a pesquisa direta dos termos no texto.

\end{myExplicaBox}
\clearpage
}{} 
% fim explica
% ----------------------------------------------------------------
%


\printbibliography

\refstepcounter{chapter}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Índice}
\printindex
\refstepcounter{chapter}
% \cleartoevenpage \thispagestyle{empty}  % descomentar para impressão em papel

% ----------------------------------------------------------------
% Apêndices

\include{Appendix}

\end{document}
% ----------------------------------------------------------------
